[
  {
    "question": "数据管理在CMS中处于什么地位，其作用是什么？",
    "answer": "数据管理是CMS的核心功能模块，用于对工程运行产生的数据进行统一归档和管理，提供集中化方式处理和存储数据，确保数据的完整性和可用性，能存储和查询大量业务关系数据，并支持数据备份和还原操作。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "工业现场生产会产生哪些运行数据？",
    "answer": "工业现场生产会产生大量运行数据，包括设备运行、故障报警、能源消耗、物料投入、产量数据、工艺追溯、人员记录。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据管理提供了哪些功能？",
    "answer": "数据管理提供基于事件触发的原始数据采集、基于计算公式的过程数据处理、基于分组汇总的分析数据聚合功能。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据管理可应用于哪些业务场景？",
    "answer": "数据管理可应用于产量、不良品统计；设备状态时长分析；设备综合能耗分析；批次生产数据追溯；过程生产数据追溯；原料使用优化分析等业务场景。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据管理工作区布局包含哪些部分？",
    "answer": "数据管理工作区布局包含数据表管理，展示当前工程可用数据列表，支持文件夹自定义分类，可新增或停用数据表；数据表配置，创建数据表后需对字段、触发事件、存储等规则配置；数据表已归档记录预览，可查看当前数据表已归档的最新500条数据记录。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据表有哪些类型？",
    "answer": "数据表类型有变量归档，用于从变量处采集数据并加工处理，在事件触发时记录到数据表中；数据聚合，需关联一个原始表，对该表数据作聚合及加工处理，在事件触发时记录或更新到数据表中；业务数据，内置数据表，无需创建，配置在其他功能模块下，用于其他功能模块产生的业务数据统一应用。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "关于数据聚合类型的数据表，原始表有什么要求？",
    "answer": "原始表可以是任意类型的其他数据表，包括变量归档、数据聚合、业务数据、基础数据；创建后，原始表关联项配置不可修改。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据表操作包含哪些？",
    "answer": "数据表操作包含创建，变量归档和数据聚合类型数据表需手动创建，创建后可进行字段设置等配置；启用/停用，对数据表进行启用或停用，停用后数据服务运行时不生效；数据备份，将已归档数据全部导出，当前格式支持CSV；数据清除，将已归档数据全部清除；创建副本，以当前数据表配置创建一个数据表，不包括已归档数据；删除，将数据表配置及已归档内容删除，若被删除数据表有作为原始表被其他数据表关联，删除时将同步删除关联该表的数据表。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "使用数据管理功能有哪些注意事项？",
    "answer": "使用数据管理功能需要启用数据服务才会进行数据归档，配置过程中数据服务默认不启用，需点击运行设置按钮启动；为获得更好体验，存储介质必须为SSD固态硬盘；可基于现场部署硬件配置，引导客户配置定时清除或备份旧数据，保持常用数据的查询效率和存储利用率。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "数据表配置更新后有什么影响？",
    "answer": "数据表配置更新后仅对新归档的数据生效，旧数据保留不变，数据结构会自动兼容。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  }
]